[工程撚狗] 2019 見習工程師 揾工情報區#8

條撚樣1001唔撚識開post
祝佢冇offer

Sorry..好少用連登 所以唔知1001之後要開post

唔緊要
下年小心啲啦

更新返先

Lm

lm

有冇人知EMSD total 有幾多round interview?

Lm
Btw emsd bio med得一個位？
之前唔係都兩個咩

2

巴打入面做緊？

Grad 啦，仲做伸手黨

指緊某啲死r爛r嘅人

有無ching 知道GEG 岀左offer 未？

完individual 就派offer?

cm wong出左offer未

有冇巴打聽過gearing？

返大陸做諗唔諗得過？

利申mech

p&t structural 好唔好做

你 in 左?

Structure間間都係咁

有冇人知俊和grad e 出咗sec in未？

出咗

mott macdonald 出左 幾時出

收到Arup civil offer嘅ching係幾時in

ching幾時收到ga?

兩個星期前

hactl call咗first in

City d engine仔都幾勁wor，拎到咁多Offer

頂 繼續零回音
有無巴打可以教下我點
利申: SE

我見city有人有mott 同atkins
真係屈到爆
我見佢填份form 嘅時間差1 分鐘都冇
應該同一個人黎
真係好勁

早知我唔讀kong u 讀city 啦
我就一間consultant 都冇

好過CU

有冇人知十三力開始處理environmental嗰邊未

上個月月底first in完就冇理過

想知簽左合約，先有第2間更好嘅offer可以點做？

直接同hr講唔做, 補返個email俾人

好撚煩呢個系列嘅engine揾工post
見到成班engine狗未畢業就係到互串互踩互屌
成日話人business勾心鬥角，但最勾心鬥角明明就係你班engine狗
諗起過多幾年第時班細嘅做你地班友嘅下屬就慘，實係串77成班老屎忽咁

你所謂嘅識其實都係皮毛
個人醒唔醒目，有冇potential先重要
你返full time果陣就會明

見到上個post有條友仲開埋po屌某間大學嘅人乜都唔識
我唔記得佢屌ust定hku喇，不過廢唔廢關你差事咩唉，無眼睇呀

個個留言都屌hku 又開post
勁嘅 就唔會宜家仲interview啦
Client都收哂人

年年都有人係禁

咁得閒仲in

協興好癲，in完24個鐘都冇就出offer

咩discipline

有無人2/4 in嘅有second in

AA今年係咪淨係請三跑

你civil

not enironmental

係

咁都好啲

聽講civil已經sec in曬 出埋offer喇喎

到而加咩offer都冇應該點算

I know that feel

每日都坐唔安食唔落 朝朝9點就自己醒 開始等電話打黎。。。唉。。。

共勉之～～～～～

每日去到6點都無收call 就好失望
仲有3個鐘 今日應該又無了

Arup 8點前都會派offer，你可以等到8點

冇scheme行 唔通要走去做sub仔?

留名

ching 有工未？

same
睇黎又要等下禮拜

你地in左幾多間？

三月底in Arup 個啲有offer 未？

有冇人知祥記馮祥同kinli咩環境？

有

未有

多到唔想數 唉

幾時收

咩discipline?

team a 定 b?

金門係咪仲video in緊?

A同B都有可能上44樓
正常HR打黎會講

yes

恭喜巴打 我Infrastructure 再等下

公道啲講句啦
hku mech 仔係廢㗎啦
但英文好嘅hku 仔咪有offer, 唔好嘅我都見唔少

搵緊

HIT出first in

其實全日都派緊

仲以為biomed有2個位，一齊夾埋4個添，原來得咁少位

英文好又醒嘅勁嘅Hku mech 多數唔係做紀律部隊officer 就2A3O 使鬼做工程狗
廢嘅咪做工程囉

你地唔洗理大學D野咩? 我忙到要推interview喎

冇

今年讀ME, EE既入唔到client，出面屎都無得食

有冇人有hasel first in?

有冇人試過arup個written改到期？
啱啱收到written

Written?

大大話話send咗廿間
得四間有得in

食撚屎啦你曬命

真係唔明點解有offer會俾人屌話曬命
我問心就唔係靠關係或者靠刷鞋
靠自己能力拎到offer都有問題
自己好好反省下自己衰咩重好啦

Kong U仔肯放啲二手飯出黎未

Kong U 仔得一個contractor offer
如果有consultant offer
會即刻派返d 二手飯出去

HIT都唔係SCHEME IN乜春

閪SO 出9500請人 仲要第一個月糧扣3000蚊當自己出錢買架撐

有冇計埋9巴新巴OCEAN PARK 講真MECH界大CLIENT黎

ching，憎人富貴厭人貧
佢地覺得唔可以人地好過自己，人地衰過就加多兩腳
當你冇offer 個時，你都會係其中一個負評人既人
呢到未有offer 嘅人已經係典型工程狗個種心態

好撚威威ah
人哋傾緊無offer，問大家in過幾多間
你有又搭嘴

佢哋咪繼續負評囉
我食負皮又唔會冇咗忽肉 個offer又重喺度
係小朋友咗啲囉
唔怪得知啲人叫連登做兒登

巴打 反而想問下你係咪兩間都簽左約？

未 聽完個HR講待遇之後 我就純口頭應承咗
對方話會稍後再同我聯絡 傾簽約啲嘢
我諗我下個禮拜會打去其中一間decline返offer
廢事又俾啲小朋友話我hold住啲offer

我嗰時都差唔多
我覺得講出黎比大家參考下都好
講真啲師弟妹 都會問留上左岸嗰啲當年市況啦
咁岩大家同屆就負皮

Contractor不了 等緊arup 二手飯

有冇做過顯豐工程 入面係點

幫朋友問。
起CITYU讀CEM DEGREE畢業可以做咩。
畢業有乜野做，除左做PC，條路點行？
仲有其實HKIE(building)有乜用？
想入Consultant 係唔係無可能?
多唔多Main con請?
考唔考到To?
有無師兄識人係E科畢業。

唉。。。好過冇啦
但我仲好努力搵緊consultant

網站都冇 你自己都知咩料啦

兩巴OP好多地鐵CENG係個邊揸莊 又有SCHEME 唔知負評乜春

負評好正常啫
依家啲人連鍵盤戰士都唔做
直頭做負皮戰士

讀E科係唔係易過Civil上Pm?

都未計兩巴同OP有政府個太陽照住 仲有間CLP公廁CLPE都冇計入去

真係笑左 都唔肯放大個世界 乜都掛住CONSTRUCTION 死得啦

小朋友係咁架啦
人哋好過佢就唔抵得
你講事實 唔啱佢哋聰 佢哋又會唔開心
又負皮你

聽

咁自我 少少難搞

哩個世界冇啲廢柴又點會有人材
都要有人亂拋垃圾 先創造到啲就業機會架麻

bs 金門出左落地盤interview未

即管負皮啦
愈多負皮我就愈興奮
因為咁先證明到有咁多廢柴

大家咁高咁大 好心唔好係到擺款扮大哥教人做人

人地呻無offer你係到攞景搏咩先 有offer意氣風發高人一等咁話?

我就唔同意大家咁高咁大
係咁高咁大就大家都有offer啦
你呻還呻
我講個事實出嚟
參考下又好 諗下自己有啲咩可以改進又好
你話我攞景? 睇你自己點睇架啫

你咩hon grad到呢家都未有consultant

搵工同考試唔同 有時要睇下際遇
你搵到你本事 不過大家都係final year姐 唔使成個叔夫咁指點後輩喎

點解覺得有offer 就等於你一定勁啲
啲公司interview 多數得2 round 有啲仲睇cv/gpa 就唔比人in
人地冇offer可以係gpa 唔夠高/interview skills 唔夠/撞中唔擅長既問題/純粹interviewer 有偏見/唔係女
任何一樣都唔代表佢能力會差過而家有offer 既人

正如dse 入唔到三大/hku都唔代表人地一定廢，而dse 已經公平過hr 揀人同interview

要睇際遇咪即係唔係大家咁高咁大啦
咩嘢大家都final year啫
你有料就你企出嚟喺度插我指點我啦
就係因為冇料先要俾人插俾人指點架啫
咩撚嘢叔夫唔叔夫呀

認真左原來係個唔識顧人感受既毒撚黎

世界就係咁現實
你GPA冇返咁上吓
in都冇得你in
當然
GPA都係能力既一種
presentation skill 如是
俾人咩印像如是
有offer唔代表勁啲
但係最少喺interviewer眼中勁啲
話知你邊間U

2nd up

又話唔做乜唔做物 自己又0經驗咩都唔識 唔明憑咩覺得自己咁多選擇 你揀人 人揀你 馬死就要落地行 自己咁有性格 得 冇OFFER上黎叫春有咩用 人地意見又唔肯接受 可以報定再下一年GE

一朝得志語無倫次收到offer即刻成個成功人士咁講經

咁唔抵得頸第時點算 你見鏗哥以前咁招積去到做野都收哂火啦

上到位既人從來都唔會係呢種脾氣

真係難怪老屎忽永遠都存在，因為有啲人後生已經有咁嘅傾向

巴打介唔介意講下有乜offer??

KongU 2nd up都未有consultant offer 係真唔係呀 你地kong u civil好多人好大競爭？

政府都唔係大哂啦下話

咁撚樣做人唔比D WS/I玩謝我點都得

我係僅僅2nd up 果D
Gpa 高過我嘅人多的是
佢地好多都有一兩個offer la

其實呢到都係大家互相交流番d資訊啫
無必要係到做咁多無謂嘅爭論
畢竟大家都係互惠互利

如果你要做CONSTRUCTION 現實D人都係咁上下 我講真

見好多FG俾人串/屌到喊

無啦啦夜晚見到個po多咗咁多reply
入嚟睇原來係口水戰

咁又係呀 有offer咪通知聲囉 唔使係到幸災樂禍又分享自己有幾成功既

純粹好奇下姐我 btw 真心想知有邊兩間offer

冇OFFER係手 加上0 EXP 又唔做乜唔做乜 邊有咁多本錢俾你揀 又要叫春 少少唔明想點

走喇 依到係grad e post

得得得
起一起你底，知道大佬係有經驗嘅hd仔
有經驗嘅hd仔可以嚟grad e po指點fresh grad係咪好興奮?

準備裸辭份垃圾工程工

PT DEGREE畢左業成年喇WO

轉行算啦啦

個職場咩環境都未知 繼續活係自己世界囉

想知巴打依家番邊間

好奇想知你地呢屆kongU有幾多準畢業生
相信佢地大部分都揸住client offer
有啲人嘅心態係喳住幾個offer喺手會覺得好威
你報咗好多間consultant都冇消息？定係有啲你睇唔起冇報喳

想問下而家個職場係乜環境？ 真心想學野

閪門 聽講今年fg要拍片自介
做地盤唔辣 三個月就俾人玩殘

人地重點係想講自己好有料好識野 唔係想袋錢落你袋

Civil 咪得政府同aa 2個client
夾埋咪30個位
我基本上所有consultant 都有報
我有好多frd有offer 都reject 左好多出黎
有d consultant 未開始in
應該係未到我啫

你搵到乜工咁巴閉啊
係要寸人先安樂架？

今年新大盤開波 根本得體育城 根本冇咁多位養人 仲要揀野做 乜都不了不了 除左祝你好運 我都唔知講乜好
你估地盤仲係四五年前咁好景咩

入cs做大灣區人

雖然行scheme 有成皮野係vtc俾姐 但間公司都要自己俾啲 冇大盤落地邊請咁多人 仲要揀住去

vtc比㗎？ 第一次聽 可能我新人乜都唔識

唔係點會有咁嘅人工

同時有CEG GEG offer嘅人都未出聲，你嘈乜撚嘢姐

冇CEG GEG offer就唔撚俾嘈?
惡撚過共匪

對唔住呀各位
我純粹想推post
多謝各位熱烈既參與

柒夠喇，攬住你個offer早抖啦

你覺得有offer就高人一等 咁人地有ceg geg的確係高你一等架喎

咁鍾意周星馳食神上身

EE唔會出事啦 咁多公司 ME就會

Block左條煩膠一了百了
個d咁嘅語氣，十足十d老屎忽
影衰我地Engine嘅人
垃圾

4點出offer

你講左你自己有乜offer先喇？

拎個offer工都未番就自我膨漲，我真係祝你好運

我上左岸啦唔洗話我葡萄

唔知以為佢考到AO定乜

Ocean park 今年有冇開Grad E位

以前 9up 當玩姐
依家唔敢了

今日仲要返工

真心勸你網上言行要小心，d大sir有上連登架，鏗哥就係俾大sir認到先要潛水
唔知你有咩offer啦，但offer只係開始，入咗職大公司既明爭暗鬥仲大，大把人入咗client撈唔掂成世做低層，如果你現實既語氣同網上一樣既話真係祝你好運

叫你朋友唔好FF入consultant
疊埋心水做PC仔啦

大型civil job main con一定係civil佬做PM, 有時係QS佬
Building job就可能係structural 佬
CEM想做PM

過來人口臭都再講多次
無gov 或client或公用事業嘅工程位offer
請你唔好入行
過2年你一定後悔
除左client engineer, 其他位你有8成機會返6日
而且人工一定唔會高 即使你考到牌 非client 位多數唔太care
你個牌公司只係用黎報標報人頭 所以公司本身夠數嘅話 你有牌對公司無乜用
再講 好多公司都轉用contract 請engineer 即使你有perm 位 無proj 都係會炒人

講少少工作情況
consultant 無錯係unun腳涼冷氣 但返8am-10pm 係基本 工時你預起碼12hr以上 一日得24小時炸大佬
contractor 多數要落西 多蚊 多塵 多汗 多化學品 無廁所 落完西返公司睇圖畫圖 交submission 落完西都無時間啦 所以公司俾左個難題你 一係ot 一係星期六返黎做

其他諗到再講

無client 位嘅各位後生仔
你地仲有時間
回頭是岸 及早轉行

鏗sir

樓主介唔介意講下有咩offer想學下野

做中國佬係咪好辛苦

係ga

我覺得contractor 只有做mains job嘅先會舒服

痴撚線 有offer就係高人一等

ARUP 等 2-3 星期都無 = 唔收

幾個fd 都係第三個禮拜收到
再等下囉

又唔洗咁串，咁E科條CAREER PATH點行。

佢好似只係拎到十三力同中國佬兩個Contractor offer
唔知點解都可以高人一等

i大鏗終於改邪歸正
睇到我眼濕濕

想八掛下Swire properties 今年出幾錢人工

有 應該係防止你grad唔到姐

APC PC SPC囉 唔洗quali
唔好FF上到PM

僧多粥少揾到大公司係串d嘅

咁CHARTER HKIE(building)有無用。有乜需要佢
有佢係唔係可以報T5

就係連呢班人都未出聲，你學咩老屎忽指點人啫你只係啱啱grad咋，以為自己知好多嘢嘢

大公司
落地盤食塵炸

好過冇offer先啦唔敢得罪未來大sir樓主幫手出句聲啦

冇offer

睇住比呢到有offer既精英屌柒你呀

巴打你好似IN左好多間

係
interview 差啊

Interview 最緊要識做戲
利申樓豬眼中嘅垃圾

樓主係咪死左 唔上水嘅？

可能真係比人講穿咗邊兩間offer

中國大陸首富、電子交易平台「阿里巴巴」創辦人馬雲加入近期在大陸網路上熱議的「996」工作（每天早上9時工作，到晚上9時，每周工作6天）時數議題表示，雖然他不強制員工996，但能夠996是員工的幸福，且表示「加入阿里，你要做好準備一天12個小時，否則你來阿里幹什麼？」

據英媒《每日郵報》（Daily Mail）報導，馬雲向阿里巴巴員工表示，能做「996」是一種巨大的福氣，很多公司、很多人想996都沒有機會，「如果你年輕的時候不996，你什麼時候可以996」？他表示，中國大陸BAT（指三大網路公司百度、阿里巴巴以及騰訊公司首字母的縮寫）這些公司能夠996，是我們這些人修來的福報，要不然「你去想一下沒有工作的人、公司明天可能要關門的人、下季公司的營收在哪裏都還不知道的人」比一比，我依然覺得我很幸運。

馬雲向員工說，他自己不只是996，「肯定是12X12」以上，而阿里巴巴的使命正是「讓天下沒有難做的生意」，帶着巨大的使命的我們，不付出行嗎？他強調：「加入阿里，你要做好準備一天12個小時，否則你來阿里幹什麼？我們不缺8小時上班很舒服的人。」

馬雲的言論在網路論壇上引起了激辯，有網友在他的微博留言批評「嚴格立法、普遍性違法、選擇性執法，都沒把勞動法放在眼裡」、「有這樣的領導不知道是獲還是福」；馬雲之後也在個人微博上改口風，強調「年輕人自己要明白，幸福是奮鬥出來的！不為996辯護，但向奮鬥者致敬！」

做contractor 好有福氣

有啲client個housing allowance都係減人工報少啲税
可以講埋住屋福利仲有員工宿舍

協興今年係咪請好撚多人
垃圾poly仔身邊識好少人
都有56個有offer

請返去做廉價勞工

今年九成人揀十三力都唔要金記

到而家仲未有OFFER
狗都冇得做

有OFFER: 正皮
冇OFFER: 負皮

要十三力定arup好

arup 啦

點解 arup有咩特別

好灰

一個consultant
一個comtractor
都有得比較？

我都想知swire幾銀 同有咩benefits

巴打講呢啲野
個傻仔好快會出嚟曬佢嗰兩個地盤佬offer

ARUP特別在可以OT到點幾兩點 仲要再比人屌出D垃圾圖 現實根本做唔到
人工仲要千年不加 星期日都要返去開工趕圖
成日同D朋友食完野12點幾見到佢地落去食完宵夜上返去OFFICE開工

間間CONSULTANT都咁上下 係得AECOM叫好少少

MEP Aecom唔會好過Arup

本身有13力，中國佬 offer
wsp突然打黎2nd in
咩玩法，去唔去好

Wsp你話呢

wsp咁chur 又未必考到牌
點解仲咁多人入到做
如果冇freshgrad佢幾時收皮

做耐左我覺得判頭做工程重適合過大學生

識人做呢間 聽日要開工

係咪無人in電子公司
GP Electronic/SAE Magnetic個啲都無人講

佢地arch先係主， struct係二奶， 永遠俾人㩒著做

有offer係人中之龍
樓主可以出番黎未

請問係咪可以騎牛搵馬，即係應承住個offer先，未簽約前都可以話唔撈？

上年去到五月都仲好多人無offer
乜都apply
中細main con
meinhardt wsp乜都做得住先唔使驚失業

簽左都可以話唔撈

Sae in software/firmware?

Sae Electronic Engineer

同一日in 2round，都係問下你fyp intern有咩skill咁，又問下你願唔願意ot

然後年年一車車抱水泡，你同佢定

個HR知我係科學園做過，無問濕鳩ot問題，因為科學園6點會熄冷氣
見到hr見senior eng，跟住問定我幾時得閒second in，依家催緊佢畀offer

我上年3月尾In5月頭先收到offer

但唔會有法律責任嫁咩？
個offer係啲sub仔既AE post黎無scheme行
但又無其他offer揸係手

正常合約生效日期喺你第一日翻工嗰日 你一日未翻工 份合約簽咗同未簽無分別

就算返左第一日但試用期都未過 即日通知就走得

入左中國佬考到牌機會大唔大？

未？

0.1%

點解呢，十三力有咩好

金門係咪出左offer?

金記好chur

我聽返黎

我聽返黎係24k
唔知佢offer係點

點chur法？building chur定infrastructure chur?

你大電撚，swire prop vs clp都仲要諗

AECOM？
好？

有無巴打in過惠保？

惠保唔係即係十三力咩

見佢分開咁in
有無巴打in過知會問咩？

都係新世界旗下 但兩間 新世界得惠保50%咁 惠保搞完地基俾HH搞BS 再自己新世界做埋物管 一條龍自己集團食哂

AECOM見紅肯定唔洗返先喇

得50%咋咩？

呢間公司真係痴鬼線

上名兩車人
落手半個人

錢就高層袋, Grad E就19k

十三力人工加得快啲又準時收工

唔知佢有咩好諗

今年又加多500
舊人就無得加

swire人工高d，b仔多d，大假有廿日
我大電都想揀swire唔揀clp

Swire Prop = 二奶仔
CLP = 未來政府 N 展 / CLP 管理層

聽講金記朝8晚8係基本
有無巴打知十三力洗唔洗ot

CLP 做多年期可以借糧做首期，公營機構又唔會炒人
20 年前嘅大學生已經話左你知 公營 私營 點揀

更何況，私營企業嘅管理層點會升你班 local 工程仔？

無一間唔洗 OT，site meeting 開到 8 點都要開

賤種公司抵佢請唔到香港人, 唯有請班食屎都yes yes yes嘅mainland lor

同埋唔記得講, mainland讀書叻又肯要低人工, 但係做判頭就唔易, d consultant位永遠有佢地頂爛市

Main乜撚野land呀
支那狗就支那狗啦

想入十三力但係first in已經炒撚左
有冇機會有二手飯食

但十三力唔一定有scheme行

放棄讀Poly (Civil)做To是否不智。
頭十幾年人工To勝，但當To 13年頂左薪。
差距就會愈黎愈大。當7，8年考到牌。
C+5人工應該同Point 22差唔多。
但C+10 C+20 就差好遠，仲未計-6考到其他野(Ap rse)，
即使唔考牌，做Contractor 有手有腳做十三年都過Pt22啦。
Sto:to 1:3 好難升啦E家，再加上轉65退休，假設50歲前升唔到Sto。

真係唔知 原來無scheme行

行業唔會永遠向上, 信Civil有cycle, long run都係政府好, 當你洗開3,4萬可唔可以唔食飯幾年?

冇人叫你做死一世swire，clp何嘗唔係上面d老屎忽頂住哂冇得升swire大把公司跳走，跳住升一定係人工升得最快，不過老實講兩間公司nature差咁遠，都好睇興趣既

冇計啦，都係鍾意railway
純粹clp同swire比較，會揀swire姐

邊會有人放13力offer

黎緊幾年個市係可能淡D。
但聽人講之後明日大嶼，新界北發展
可能又返去14年果個高峰。
但To 升唔到Sto 到40歲真係輸太多人工。

注意返，港鐵AA就公營，兩電一煤都係私營utility

間間都係啦
都係睇你表現姐
正正常常實有得你行

邊個話咖 好似得十三力係咁

做到一半先知冇scheme行應該都會幾灰 嗮曬啲時間 以年計

冇scheme 可以下年再考ceg

做main con諗咩考牌丫 唔靠個牌都搵到真銀

跳去第2間contractor囉講真
無簽scheme好處係，唔洗畀人綁死

唔影響今年個個狗衝十三力唔知係咪貪佢唔洗成日ot又多盤

再入返geg

中國佬今年加左人工？ 23k 同金記 禮記一樣價

信明日大嶼真係準備餓死都得..

勸大家睇睇呢個post 過來人分享

無聊做個統計，呢到d人支唔支持搞明日大嶼，不論咩原因都好

支持:
反對:

Civil Bs撚好難唔撐Wo，
Mech EE都間接受惠。
工程最大敵人係民主。

轉行未 轉左既話轉左邊行

成班死毒撚為咗搵錢
埋沒良心支持明日大愚建設大灣區
真係抵你地成世做狗呀
上乜撚野連登丫
去香討同班呀叔五毛圍威喂啦

你搵工搵成點

轉咩行自己諗啦
general advice咪去做eo 消防 警犬
唔信工程係咁嘅
快d 入行 用你嘅生命時間去同各位賭一啖氣
我地唔會輸架 但你就會輸你嘅時間

其實收咗Offer諗住入consultant嗰啲人，
有冇想像過OT到兩三點係乜嘢感覺？

唔好彩嘅話仲要一蚊OT錢都冇

個個都話OT到兩三點其實係咪真

十三力個scheme先到先得
真係想要就早d apply

十三力係咪完哂sec in 同派緊offer?

environmental 嗰邊好似未有sec in

唔會係日日係咁，但係趕tender好大可能keep住一，兩星期係禁，OT到兩三點之後果日繼續要九點返工，某啲consultant做到幾點都係冇OT錢，就算大公司都可能係禁

但中肯啲講句，唔一定個個做顧問都係要咁chur，睇你跟唔跟到好老細，有啲情況可以係同間公司，同一個department，有team 六點幾七點就收工，有team日日做到兩三點

如果你好運跟到好老細咁就值得做耐啲，人工低啲都冇所謂，但如果你唔好彩入到收兩三點嗰啲team，咁就睇你有幾多能耐喇

同埋真係唔好諗住多嘢做等於多嘢學
有嘢做≠有嘢學，好多人入咗去顧問都係做畫圖狗

我覺得做contractor行唔行冇乜所謂，最多行完scheme A有多少少人工加俾你

真，睇team睇job睇老細

句句都中，不過最好笑係有d大公司請班drast專畫圖都仲要engine畫埋一份，資料錯配到離譜

應該一邊in一邊派 四五日無回覆應該收左皮
利申 皮已收

試下做入境 海關 唔怕熱嘅可以報埋消防

ASM 幫到你

做物管 bs考ho

今日做fd先講完

唔洗等唔好彩，無OT錢係行規黎

EE到而家乜野interview都冇,係咪收得皮

我今年grad 工都未搵 有arup interview但無in到
諗緊應唔應該做工程

轉行

政府工

jobsdb個d都sd晒都係冇回應,g9g呢獲

轉行啦

好好奇你報左啲乜，正正常常wsp emsd都會有得in

巴打kong u都無offer

我都唔知咩事,都叫過3......

emsd早排department仲未準備好未報
其他大路consultant,contractor,clp,地鐵個d都報左,連埋jobsdb個d真係報左成十間都係冇消息

屌,去錯地方
我year3

入地黎叫定春都差唔多啦

ching轉行有咩好路數推薦

ching 轉未

charter加小小

CSSA 受助人，呢個permanent位黎
零OT又糧準，通常都有13/14月糧
適合所有做唔到client既人

2x歲已經可以日日訓到十二點落街飲茶

仲有政府全面醫療保障，生cancer都唔洗錢醫
得閒去社署叫下春，分分鐘送埋housing俾你

老黑公司 入面9成老黑

lin登之前有個po先話微波爐又唔俾用 逼人初四放假 話唔接受就辭職 全港最大半導體公司

上年入左中國佬做civil既GE 衣加已經走左一半 仲有一部分斷scheme走
有offer既巴打要睇路

中國佬咁高人工都走

識幾個唔同u既ge大家交換情報所得
未走果堆有部份已經in緊TO WS 同紀律部隊
見住啲本身對工程滿腔熱誠做到灰

鬼唔知可以考紀律部隊
工程撚又毒英文又廢

mech嚟講，JEC同中建應該點揀

請 不過應該唔多

前途嚟講

jec出咗offer?

暑假再in la

未in，但諗住如果評價太差就直接唔in

中建啦 jec聽講啲啊頭好寸好煩

轉行，政府，R&D？...

In咗先

JEC ching有咩評價 行scheme方面點 佢個望海Office

我都唔知，唔識人喺嗰度做，但睇過香討有人話多(啲)女

正工

Wsp同十三力點樣揀

唔通你會選Wsp

CHING咩DISCIPLINE?

點解走 入面好黑暗？

工程撚會有靚女咩

好撚黑暗
普遍大佬(中國佬親生仔)都冇料到，已經學唔到野，成日見到問題都唔解決，到出事就推你班友去祭旗
再加上偷雞偷到hihi，會做到分唔清乜野係正常乜野係不可接受
同埋一尾要班engine做科文同安全野，成日ot睇人做野，佢啲19科文個個什工黎
落標價又低期又趕，成日開夜返埋紅日，聽講有盤補假會唔比放
一返到去就迫你落西，想做自己啲文件野？6點後啦

做TO PT讀 for 轉行
有grant loan 另計

做中小型顧問咪hea又有錢收
不過無fg會信

中小型仲chur

我以前識個啲hea

有牌想hea咪做啲中小型 開完會就

有d公司搵到錢冇人知啫，唔洗chur密密食夠養成堆人不知幾爽

做乜都好，總之咪撚做structure啦

望海既office關工程狗撚事咩
落site做野啦
btw機場project大伏黎

其實我自己觀察
OT得好勁個d都係building個堆，structure呀bs呀個d
civil ot極都有個譜 除非個team好等人洗但請唔到人

civil一樣ot到傻....

收到24號見工

讀bs
有無post係 返紅日放閒日？

可唔可以講我知邊間？
tg:

細電有咩公司

城巴請grad E wor

大把啦
client 3a2m hkt 科學園 數碼港

有冇人知十三力呢排忙緊咩 civil bs都應該派曬offer啦 其他discipline冇聲氣嘅

搵咁多人去in 要有一早有啦

仲有wsp

wsp係最好嘅公司

有無今日in左 ATAL

Grad E 請足一年
FG救星

乜今日個post咁靜
係咪個個都有晒offer

個個收曬offer

In左

話下星期會出results

你係頭先光頭巴打？

你in成點

我最早果個 你係tommy?

Technical野唔識答 好快就問完

你見左幾耐 佢都係問下cv 優點 缺點
無咩特別野

我都係..應該收皮

15分鐘左右 都問得幾深入下

你呢

十分鐘多啲 應該無機會
你最後有無問佢問題

問左完training 之後條career path係點

其實明知故問 諗唔到問乜

想知transportation chur唔chur🤔

我無問野
祝巴打有Offer

no offer
去完grad trip 再揾都唔遲

no offer

巴打有offer?

我都無問到完全就係無興趣嘅樣

你mech個個？

你ee?

係，兩間，一個structure，一個transport

Transport係邊間send極都冇回覆

Aecom

許志安搞到個post靜晒

Structure 係邊間？

十三力今年有乜Job 請咁多人既。

Ching依家有乜offer

大家如果有arup 同AA offer 會點揀

client > consultant

arup咩team先

唔好問無聊問題

civil

Cm Wong

勁眼訓

仲要揀咩？

巴打幾點in?我都係琴日in environmental wor

一定係client offer 啦 。。。

你識唔識字㗎？

唔揀client你一世後悔

唔明你想講咩

第一 如果面試表現食哂屎自己都會知
第二 收皮又點會有出幾多k offer

CM Wong你預帶睡袋返工啦

恒安20k 出左offer

金門出左offer未

好多人唔開scheme做一年 之後入2a同gov

哦
但未到出result都仲有機會嘅

Thanks 希望有消息

份cv係咪太柒

不論考牌，入返政府嘅機會，人工，都係AA贏

我係想知transport 忙唔忙啫

Arup Aecom Transport 點揀

好撚忙架，忙過cm wong，每日翻24個鐘，快啲放翻個aecom transport 出黎啦，呢到好多人好鍾係aecom訓教

利申aecom無我份

佢個ae同grad e 係未同一樣嘢

有冇讀IVE CIVIL 嘅巴打知道 做金門Intern 之後比佢請返做長工嘅機會大唔大？

做過Civil intern，知Civil ae多數唔係degree holder，人工低好多，待遇差啲，要做細”埃”野

佢出手唔錯

近年金門無盤 大學都少請

有咩分別

啱啱收到mtr offer 而家頭都大

咁mtr啦 唔洗諗

唔忙唔ot就呃你嘅

連份工係做咩都唔清楚 都可以拎到offer

唔抵得鬼叫你班友成日串77

我上個星期in，都係話before Easter

咁講法即係聽日出？

或者後日

有冇巴打知道telemax

做consultant但好似冇咩人報咁

會唔會有伏

但係見佢又有幾多project跟wo

我after easter 先in喎

今日in 完 個腦細又叫我唔好怕蝕底

大把公司一路in一路出啦 application 未dead都會出offer啦

識人係入面做緊 聽講幾chur
你收倒offer?

有冇人有vibro offer ? Vibro好唔好做？

收到2nd in

問定先姐

你幾時first in?

上個禮拜

勿相認

second in咗新輝 (civil) 大家如果收到offer電話可唔可以講聲我知

利申 無offer

19K呀 佢官網JOB ADS 寫埋人工 笑到傻

全個體育城 新世界玩哂 唔知幾多百億

JEC? JEC HR叫我保持熱情

ATAL 佢講得仲多過我

cm wong幾時開始in

Ok next

今日已經有一批簽完
就咁睇已經89個ae

Me

啱啱收到offer 電話call

巴打佢係出offer俾你順手叫你簽埋約定分兩次打俾你

官網個ads係計埋bonus
你要除13個月
有frd做緊同個pay scale既program

分兩次

你今日in?

Ic
收到offer果陣hr問幾時available
我以為果日先簽埋約

金門今年有冇job

civil?

我係上個月

個Offer幾時要你accept ?

你in Environmental?

唔係

問邊間公司好啲果陣,記得講埋自己咩discipline

熱誠=肯OT

邊間最高人工

已知最少搞過6日簽約1日2場 每場10幾個

幾年炒人咪炒得好甘。。

冇講明，我話考慮下，佢話遲d打多次俾我

我識有個ae，high deep入去，做左5年先有20k

今日第幾日？

邊間JEC 一間天堂 另一間

JEC 除左怡和仲有？

岩岩收到arup panel in
可唔可以分享下interview 係點

JEC 岩岩出左：0

收到offer email通知

[member] 問咗幾個一齊second in嘅朋友 佢地都未有消息 唔知係未出定一齊gg咗［/member]

想問2nd in 係点ga？

利申：得1st in

点你老母
點呀

我都係得1st in

JEC offer

冇講 應該簽contract先講

據我所知，transportation 已經算好遲岀offer

2nd in係小組討論，6個人，同dse差唔多，俾個題目你叫你傾個共識岀黎present

好似好多人收到

咪又係嗰3set問題loop黎loop去

岩岩想話 系咪未send 到 就即系收到email , 還個神先

offer god

1對2 討論翻written

到依家仲未有offer
有無人已經等到電話焦慮症 每日ff有人call 到最後6點又好失望 之後繼續安慰自己聽日有嘅

Mech

有無知jec收幾多mt?

*人

收到 CLP 二手飯 唔要你啦 JEC

恭喜

mech?

還有ASM

兩頭唔到岸

恭喜巴打終於等到

政府主仼完

真係廢定點

恭喜巴打

間公司定個人先？

依個係兩間u加埋定hku only?

今日又完喇

唔轉行又想入政府咪報CEG/GEG (如果你讀civil)

大電得返EMSD未出
根據上年經驗,EMSD出=5個HKU OFFER

i know that feel

搵唔到trainee 做住ae好無

即係冇scheme行行

成日收到垃圾廣告電話 以為係offer

我都有同樣考慮

isbim前景點? 會唔會冇咁chur?

唔係可以點
Engineer>Grad Trainee>=AE

勸世
未有OFFER果D不如真係好好唸下轉行
小弟CIVIL早你地應該幾年hku grad
有ICE有HKIE
工程有能力入CLIENT既 你出去出面做其他行業一定有更好錢途前途
入顧問果D 我都幾肯定你黎緊幾年日撚日OT 然後每年加幾舊水人工當加左
唔好以為考到牌就掂 考完牌你仲要好識刷鞋埋到堆出到去做RSS先叫人工好少少
入大判果D 我可以同你講你中學去到大學讀既書完全係垃圾 你可能做幾年都仲係計緊1+1=2 2+2=4
基本上唔使學歷都做到你做既野 一開始落SITE執下垃圾 掃下地 抄下所謂MS 做埋哂D根本文員都做到既野 呢D都算
原來仲要刷人鞋 連個WS仔都要刷 ARE你又要刷 RE你又要刷 你基本上同做狗都冇乜分別 仲要大部分大判6天工作 然後每年加你幾百蚊
小弟唔係擾敵唔係玩鳩你地 我可以同你地講工程真係一D都唔好做 人工加幅慢過閪 想付出多多回報得果少少就繼續入行

真
諗住入GradE之後考完個ice牌走算

基本上我果屆CIVIL
成績最好果堆都冇去到做工程
BIG4又有ibank又有做SALES又有
成續中中間間果D就入CLIENT 以為前途無可限量
但其實咪又係得果少少人工 就算入政府做到工程師 都要考埋牌點點點
入到去其實都係得6萬7到
呢度淨係講HKU果堆
我可以同你講6萬7對一個HKU做左5-6年真係唔難
做BANK做BIG4做SALES實有呢D數
唔係HKU就算

仲入行考ICE搞笑咩
真係想轉行就早啦
你考得ICE快極都3年4年
SAI撚哂時間
一個行業搵唔搵到錢要乞政府開基建施捨
算係乜野行業乜野專業
施捨完又好高人工咩
好老實講 所謂政府工程師個人工 真係好多行業對於一個大學生做幾年都有
個牌又唔係易考 又要成日唸點刷人鞋 乜7尊嚴都冇
今日你未必明點解我講乜位都要刷人鞋
到你做落你就知點解

移民走

Ching 吹大左啦

移民唔係個個做到
但轉行就好易
唔好唸住大學讀左4年工程一定要做返工程
到你做左兩年先唸轉行就慢左
唔係呃你唔係水你
大把RSS完左高鐵完左港珠澳日日冇哂尊嚴咁求D顧問比份短期合約做住先
6個月啦3個月啦做住先啦有仔有女又要供樓
唔想去到30歲有老婆仔女日日驚冇約續驚失業
你咪去做工程囉

咁你咪去做囉 行緊SCHEME4年加唔加到3萬人工呀?
求其捉個HKU做4年都唔止3萬啦

5-6年有6皮人工邊有咁易，做MT就有機會
做護士/OT/PT 5年都無5萬

巴打你個名

覺得自己written 寫得幾差下，唔太想佢問翻
Ps揀左smart city 個條

寫得差就諗番有咩錯, 點樣答得好啲
到時同番佢講

長約個啲你唔講
每年加人工renew一次

請問rss可以點樣長約?
跟政府pt又點renew?

CLP請咁多

佢可能當一個5年post斬開5次12個月約, 逐年簽就當renew

對我呢啲ust毒撚嚟講政府engineer份人工已經好吸引㗎喇

你可以去各大CONSULTANT問一下MICE乜價位
唔好話我吹水鳩UP
問一下你地好想入果D AEXXX OVX 一個MICE出緊乜野價

我夠知consultant chart完三萬頭啦我上面係講緊政府chart e

轉唔轉行呢d自己諗啦，有時人睇你好，你睇人好

Big4 bank撈唔掂大有人在，survivor bias

好難入
有入到既能力撈第2行一定人中之龍
冇需要得果咁少人工

最慘n展撈得掂都慘過人地撈唔掂果d

金門年年係咪請好少人

我諗以我能力應該轉唔到行政府engine已經夠好了

有政府ceg offer? 有咪入行
出面d人連rss位都搶唔到
唔好唸想入政府e
呢兩年仲要大請 你覺得過幾年等你考埋牌仲有幾多位?
唔使好耐 2至3年後你睇返我講既野就明
以前我都好有大志唸住做工程師掂啦 果陣高登見到有個z巴日日唱淡civil都冇理 照入hku civil
依家考埋牌有hkie 有ice都真係好後悔
有哂牌原來先最難搵工轉工 想入政府 多數請有閪超癲學歷 帝國 劍橋 同埋最緊要識人

Wsp panel in後通常幾耐出offer

我覺得入到CEG/GEG都唔代表有能力轉行

你知唔知每年政府CEG同埋政府E係幾多個INTAKE?

CEG咪廿幾個，chart e近年聽講ard 100

如果近年每年100個
你相唔相信到你考完牌果年仲有位比你入?
KEEP住每年100個請到你考到牌?
會唔會有D奇怪

有冇人已經收到 EMSD ME second round

唔係一早出左咩？

好似上星期都已經有巴打話出左

轉行都無能力你發乜撚野夢做ceg？

大把2手飯, 9月都仲有

兩三個禮拜

ust入到去咪又係比hku杯

屌 原來我冇手冇腳

年年都要講一次

搵工計分表
識英文+1分
有閪+1分
靚女+2分
毒撚 -3分

連工程既工都未必搵到
仲要聽班人講叫人轉行
究竟係攞景定贈興
你以為個個都hku grad咩

有得揀梗係轉行 問題撚有得揀咩

有料果d其實做邊行都掂 對於能力一般果d

唔做返engine仲可以做乜？

Ust上年連俾hku杯嘅機會都冇冇

大學畢業生為何不應從事工程 - Q&A 合集

叫人轉行個班不如幫手開間公司
接收哂所有engine仔
人工3萬起 唔洗OT 唔洗落地盤 唔洗考牌
咁咪皆大歡喜囉

OT到 2，3點o 唔ok?
一星期返六日o唔ok?
要係地盤曬到濕哂，落手做兼垃圾都要掃o 唔ok？

我唔敢講人人情況都係禁惡劣，
但萬一遇到禁惡劣嘅情況，你有冇足夠熱誠令你熬到五，六年？

冇嘅話，去考下PC, 海關，入境果啲算la,唔好嘥時間

4-5月出offer

轉玩tech based Engineering
5 days 9-6 public holidays

我淨係講比較傳統construction 果啲
有興趣做tech based 果啲我好讚成入行

返工凍到著褸，得閒去食個零食吹幾下水
不過要識揀黎做

係咪啲三沙果啲

自己早幾年上左岸，梗係屌鳩你班新仔叫你咪撚入行啦
返工比老細叫入房屌到眼濕濕，又唔敢辭職，唯有上連登搵班後生 FG 屌下出下氣，入行屌哂你祖宗十八代，屌完繼續做野畫圖趕 project

有啲巴打詳盡解釋原因，睇得出係出於好意勸告，亦好有心
不過有啲鳩屌嘅真係聽下就算

有巴打開公司記住請埋我，我第一個衝出黎辭職，洗淨工程界

有冇巴打in過港燈見習技工 難唔難in? 問啲咩呢？

一年五六十個 所有field

Sad but fucking true

呢個post已經完
一黎好多人有offer
二黎已經變質，變左係班做緊嘅入黎9屌

入到ceg,又屌你唔係hku畀人排，一係就屌你人中之龍轉行有更大成就
入唔到ceg,就屌你做狗，人地話考牌後入，佢又話好難，收好少人，人地話收成100個人，佢又話咁即係之後收少人啦，總之就無你份快d轉行，總之政府收得多唔多人都係唔收你

有ceg又畀人屌，無ceg又畀人屌

未來老屎忽

同埋呢到嘅人係咪唔知其他行業玩法
Ceg收人係好睇gpa同係咪女,但其他industry例如business/bank，成績係其次，interview見客技巧present 個人成個look,先係最重要
見證住好多business人成績差嘅有好offer,成積好得d垃圾big4audit offers，就係因為個look問題同埋唔夠talk得

Ceg個班係人中之龍出去其他industry夠人爭？唔好搞笑啦，你連出面個世界點玩都未知
離遠都見到成班ceg咁嘅樣，第一輪面試收左皮啦，我未見過有人做bank嘅係唔chill唔型

我唔係話踩civil/ceg嘅人，但係唔同industry個玩法都唔同，你班友係到講到轉行好易無意思，每個人都有佢擅長嘅地方，有d人讀書勁但生得樣衰，你叫佢唔做ceg走去考sales/bank，你推緊佢去死架咋喎

其實我都唔係好明點解佢地成日強調入到CEG既人出到去轉咩行都得, 就黎IBANK都比佢地入埋.....

我今年Grad, 今年大多數CEG我都見過...
佢地係讀書好勁, 講野都有文有路, 但唔係講到人中之龍咁囉....

CEG 4 年後 professional grade 都 75,000 起薪
諗唔到點解要做 MT 唔做 CEG

夠鐘拜一拜offer god:~
Arup offer god

仲要基本上唔會俾人踢走（除非做嘢太垃圾）

人中之龍真係唔好做CEG啦
Professional grade starting係高, 但分分鐘退休都仲逗緊MPS49
如果做真MT一定高一截 仲有巨額B仔+數之不盡既福利

各位快d轉行唔好同我爭入正苦

咪話呢行老屎忽特別多
班人第日做人senior九成九就係d齋屌唔教齋講唔做武術指導

身邊D FD都有哂OFFER

得罪講句 成班工程狗番工俾人捽完嗲都唔敢嗲 搵唔到人發洩 就上黎叫春 打壓班準FG
得罪再講句 當初你就係公開試既loser 先會讀工程
憑咩同其他專業比？ 成日叫人轉行 咁易轉你晨早轉咗總洗上黎叫春？ 對一個公開試loser黎講一個月有兩三萬蚊總唔夠？ 人可以貪心 但冇料既就唔該你安守本份啦

拜一拜offer god

我要consultant offer

佢地用黎比既專業多數係 教師, 護士, 會計
以上呢啲專業所需要既bachelor 收分同engine差唔多喎

同埋咩叫公開試既loser? Below 全考生幾多%先叫loser?
睇2015 DSE figures 同JUPAS figures
工程收分mean 22-25不等, 呢班人係考生top 15%

仲有用DSE考幾多分黎判斷一個人應該搵幾多錢真係好扭曲唔通入唔到大學就要拎綜援

希望唔好有人因為呢啲言論覺得做工程, 讀工程就係loser, 自己都睇唔起自己點出黎見人

其實依家先4月，好多人未有offer係正常

啲濕鳩撚樣老屎忽入黎發洩下咪為佢地鳩噏
做乜都屌

想做同做到嘅分別囉

Ching係咪有Aecom offer

無呀屌
有無人收到

一早講左政府係工程界逃生門
入到ceg就硬係實做
打死都唔轉行
但入其他自求多福

咪係
講到人地拎醫生 律師比
係人都知呢d無得比啦

你個名痴撚線

希望你入左黎有命出去

而家先識入黎睇搵工資訊🤦🏼‍♂️ 係LinkedIn send左好多間都冇回音 in得幾次又冇下文 係唔係gg得🤦🏼‍♂️🤦🏼‍♂️

入到政府/developer (client) 咪入LOL, 入唔到就轉field.

我又真係想知你條撚樣有幾把炮

巴打仲未有consultant offer咩

其實都唔係好多資訊
純粹講下邊間派左OFFER

我要N手飯OFFER

咁遲先入黎睇
我apply咗20間有10間interview，幾個offer揀
依家都仲係4月唔駛灰心喎

等多幾日，就快5月啲人陸續reject offer

offer god

post 1開始已經有班做緊嘅人喺post叫人唔好入兩電一鐵
出嚟做嘢就明點解啲人爭住入client
好嘅唔講衰嘅講

巴打簽咗約味？

近幾年工程fg人工有升
電子系升得幾明顯，poly eie都去到average 17k

班撚屌唱淡等自己多啲機會入呀麻

看更要日做幾多粒鐘同日數呀

5 日 9-6 紅日假，20k*13出面都有個啵，但當然睇個人實力爭啦

有政府工程位都唔好做

喺度講埋咩入到CEG/GEG 就不如轉行，真係笑撚死人咩入到政府仲使撚轉行同busi仔爭咩，貪喺私人市場唔知自己幾時俾人炒好過癮

想知道收到 CEG 嘅巴絲係咩 Background

同埋政府 mech grade 收幾咩 bg

上年收23個ceg， 22個HKU，1個 imperial college。

ceg geg都係俾hku同外國u 嘅

有GEG 係咪通常都有CEG offer?

係，因為GEG收得太少人，某程度上難過入CEG

勸入唔到政府同Client既各位 早日搵其他出路.

大學畢業生為何不應從事工程 - Q&A 合集 - (2)

做左2年24k 算高？

做咩先？

sub con 轉main con ae

低

我都覺

2年應該有25+

Gammon, 中國佬果d都出到

算正常
20k fg ，每年加10-15%，差唔多啦

俊X好似一入去都有24

有冇巴絲呢個星期in JEC?

有 但我見好似有巴打有offer? 應該有offer機會微

但好似工時日數計落唔抵屌

照去啦，實有人reject offer

無scheme行？咁巴打條career path打算點

Consultant, contractor 計返時薪會想喊

想問其實如果以十仔跳番上main con黎講
24係咪已經算係咁?

唔算高，又唔算低

有冇巴打in左housing？要in幾耐？

HH 其實係咪算多job
學野黎講算ok?

你幾時in?

[member] , [member]

有無人有王歐陽 interview

有冇知EMSD 大概幾時會出offer

咁快second in咗？
巴打咩discipline

AECOM wud 出咗未

有冇巴打收到Mott Mac Civil Interview
四月頭報月尾都未有消息

唔考喇
目標係manager

真係 ， 計返時間同我依加差唔多人工
但我做bms 有得轉返做bs已經好好

IN哂了

四月尾出offer 啦
ching太遲報啦

我2 月報
冇interview

Mott Mac 4月頭 in, 而家都未有消息

Same

十三力environmental 有消息未 係咪已經被遺棄

有 但Ching點睇呢間野

4月頭second in
Electronic/ Information Eng
係咁問technical嘢

做bs 收銀應該去大公司做

Buildking civil 有無second in?

問可以轉咩行嘅人
可以參考下鄭若驊

BS定civil先？
大公司唔一定教得好㗎，都係睇你跟到邊個

不過王歐陽通常做啲比較細嘅Project, 同埋分工冇分得咁細

Mott mac同Atkins邊間好d

Mott啦
Atkins 有搵我 mott 冇
唔好同小弟爭飯食

咩field？

尖a > mm

BS

In 6 7間都冇回音
等二手飯算

呢行根本比狗做 屌你老母

講錯 慘撚過做狗

仲等？有無諗過自己未夠料做GradE
轉行啦

same here 我明果種感覺 然後睇住身邊朋友一個個收offer

Scheme A有冇限畢左業幾年內要行？grad左兩年得唔得？

想搏多兩年ceg?

轉tech base

唔行scheme 6年就考得 你等兩年先行
2+4=6 無乜分別仲俾人綁死咗
又要做多好多19野

快join快走, 唔join即走

係咪今年轉左新制無左呢個限制？

痴撚線 咁都可以有負皮

第一，自己搵唔到工，人地搵到，就該諗下自己咩不足搞到自己入唔到行

第二，就算好彩俾你等到二手飯，都要諗下自己做唔做得黎。如果呢行咁易做，點會係暑假咁多二手飯俾人食呀

自己見過唔少，一收到offer就好開心，好有熱誠話要做到考牌，結果未過probation 就屌哂鬼，諗幾時遲職走

咁你做大律師未？

俾機會人食下二手飯先啦，食完咪知點解會有二手飯既出現

本身都想整個part time jd 點知家陣考ice要master

咪就係 就算會轉都唔會講啦

只有收到client offer值得開心

你幾時見?

今年多左巴打肯share題目

兩間都有嘅做法國佬定十三力好？

法國佬好似最正嫁喎

應該冇咁快

小心又畀狗咬，話你唔客觀

無gov 2電1鐵 嘅巴打
我勸你放棄入行工程啦
講到口臭了

啱啱收到aecom str interview, 唔想做structural啊 Civil一間都無份in...

str好差咩？civil咁多飯你肯定俾到你做想做既野？

有interview=請硬咩

不過講真，engine仔有一半英文得level 3，唔入行唔知可以爭到啲乜返黎

唔想ot到無生活 reject過一間la 唯有繼續等

痴撚線 你地不如直接叫啲dse雞唔好讀工程算啦
做工程又話慘
跟住話engine仔英文好多得3 又話人轉唔到行
你玩哂啦

要瘋狂唱淡自己先多啲機會上位

打左去hkie問話冇限，thanks

唔開scheme，考兩年client，考唔到索性一世唔好開方便隨時轉工

就係考左兩年先有client

完晒

禁嘅天氣返contractor真係想死

我做緊client多d傻仔入行俾我鬧有乜所謂者
何況我都係叫無 2電1鐵gov offer 嘅人先唔好入行 係一番好意
好心你做人唔好咁低b 啦

2電1鐵gov 每年open post加埋有幾多個?
保守睇都每年千幾二千個工程畢業生, 咁其他唔返做啦, 個個都轉到行啦

入到gov 2電1鐵 當然好
入唔到嘅話 當睇得起你地 勸d叻仔嘅自己搵路走 因為工程(非client)唔係叻仔做嘅
咁你又問 "轉去邊?" 問得呢個問題就說明你唔係一個叻仔 係一件垃圾 好岩做工程呀
快d 入行俾我/我d 同事屌下啦
糟質d contractor consultant 幾爽架其實

愈嚟愈多痴線佬 之前就有啲有offer嘅人屌尻啲冇offer嘅人 而家就有啲做緊client嘅人 屌尻人地做consultant contractor

真係心理變態 番工仲屌班下家唔夠咩 收工仲要上黎拎成功感

仲有Tech based 同 R&D: hardware/digital/software/firmware 大把工程
係要撈contractor/consultant?

明明係分享post變左打飛機post

工程不嬲都係咁
呀 sir 上家連 email 格式 grammar 都會屌你

英文屎咁仲怪得邊個
唔怪得咁多心理失衡巴打

無consultant/ contractor 幫手
做client 真係可以做晒design / installation？
郁d 就屌鳩人真係得工程呢行先係咁

咁做2年 27k呢
繼續做十仔

你還口 佢咪唔收你貨玩鳩你
唉好慘架

唔收咪唔收 扣佢錢

講到咁多機會，不如講兩間公司名黎聽吓吖香港地我就真係唔太識有哩類喇

科學園 數碼港 上個網都搵到啦仲做伸手黨

兩年有27k base算ok

其實真係唔少
可能一開始冇20k,但可能做幾年人工唔差得過construction
不過真係要有興趣先好做

屌你 死返老母個閪到啦
vtech
ASD

瘋狂OT

vtech

Tech Base 工程先好玩

伸手黨駛鬼對佢咁好咩

成日唱淡個市
但好多公司請緊有能力既ee fg都有叫到20k

咩team

其實如果想講呢啲不如去隔離post，呢個post明明係講緊搵工情報

其實個市淡就淡，旺就旺，點唱都唔會改變

不過我講咁多嘢真係想大家思考過乜嘢係啱自己先入行，話定俾大家聽入咗去之後會面對啲咩，唔係想抺黑

其他人純粹發洩下嗰啲咪聽完就算

上面有好多惡意唱淡/過份唱好
大家心知肚知啦

金門今日出咗interview,係咪已經係第2round嚟?第1round出咗offer未?

Bs 出左

我意思係出左final in =落site (上年Ching話係offer )

想問巴打幾時in

記住落 site 唔好著西裝

上年同我一齊 site visit 果位哥仔著左西裝
行撚到底褲都濕埋

普通衫 + 牛仔褲 + 安全鞋

Foundation company
On site 請ae 23k (civil)
朝八晚六要ot 五天半
有興趣留email

揀返對型仔啲嘅

同埋個 site manager 會比幅電圖你，問你睇得明幾多，咁你指到邊度黎電，傳比咩用，中間有咩 protection 已經過到關

所以上個月轉左工

chevalier出interview

放心到八月都一定請緊人

準備入去點人做野